黨衛軍：只是「保護」兩名兒童並無拘捕；深學媒體：兩名記者均在警誡下錄口供

有報稱記者的13歲男童被警員帶走 警方指無拘捕
10.05.2020 23:18

警方表示，下午發現尖沙咀海港城內有人聚集，高叫口號及破壞社會安寧，情況混亂，經多次警告無效後，警員展開驅散及截查，期間一名13歲男童及一名16歲少女，向人員自稱記者，人員考慮兩名未成年人士的安全，將他們帶回警署，並無拘捕他們。警方之後聯絡監護人帶走他們。

其中13歲男童報稱是「深學媒體」成員，深學媒體晚上在網上發表聲明，指兩名記者在海港城採訪時，有防暴警察上前質問其中一人的年齡及在場意圖，一度嘲笑該名記者身高，又指他們所有記者是大專及中學生，以本媒名義進行義務採訪。

Student Depth Media 深學媒體
[就本媒記者是日被警方帶走一事澄清及聲明]

本媒今天（五月十日）就各區示威活動派出兩隊總共四名記者，分別於尖沙咀海港城及旺角新世紀廣場進行新聞採訪工作，同時亦有進行新聞直播。就在早前本台兩名記者在尖沙咀海港城進行採訪時，一度有防暴警察上前質問其中一位記者的年齡及在場意圖，指該名記者為非法童工，更一度嘲笑該名男記者的身高，有警員嘗試拉走該名記者，但被其他警員阻止。
.
在稍後下午六時，再度有防暴警員上前要求該名男記者出示記者證及身分證，但過程中曾大聲責罵該名男記者，其後更要求在旁的女記者出示記者證及身分證，在截查時一度被警員質疑其記者身份。兩名記者隨後被一同帶走到尖沙咀警署，其後和區議員及其家長協助並獲釋。在過程中兩名記者均在警誡下錄口供，警方並沒有對兩名記者檢控任何罪名，但警方稱如該兩名記者再次出現於示威現場並不論是否在進行採訪工作便會即時帶走，更會檢控兩名記者之家長<疏忽照顧兒童>。有區議員指警方是引用保護兒童令帶走兩名記者。
.
深學媒體重申，本媒所有記者為在讀於大專及中學之學生，並以本媒名義進行義務性的採訪工作，故該兩名記者不受<勞工條例>所規管，故不符合非法勞工之指控。本會一直確信新聞自由及堅守報道中立，警方在本次事件的行為完全干預本會記者進行採訪工作，嚴重地影響新聞自由，就此本媒向警方提出干涉。
.
深學媒體在此懇請政府機構、各大機構及個人給予新聞媒體進行採訪的便利，本媒將繼續堅守本媒格言[深入淺出 熱誠滿溢]，並繼續以多角度持平報道，喚醒社會關注。
.
Odo Wong
新聞部總編輯
深學媒體管理及執行委員會
.

破壞社會安寧即係咩罪呢?
下下都先入為主
真係行街果D 咪變相法律上被指控?

班狗以為對細路就可以為所欲為，仲以為自己可信過香港細路

警犬咪破壞緊社會安寧

睇返訪問 狗想搞人老豆老母

推